SLAM DUNK不完美的完美結局

網上睇到，寫得幾好...而家睇返都會流馬尿，真係熱血到會喊，最後擊掌震撼到毛管戙...成套故事完得好靚，入樽世界第一!!!

........

灌籃高手在全國大賽篇前只是個不錯的漫畫，但，畫出最後的全國大賽，尤其是最後巔峰對決山王，完全變成神作。運動畫面相當漂亮，各種感覺都畫出來了，最後的比賽，分鏡頭相當流暢，完美演繹瞭如NBA那般的攝像鏡頭角度，劇情也昇華了一個層次。

對比下，先截一個縣大賽時候的分鏡頭，阿牧外圍傳給阿神，阿神背後助攻高砂，高砂扣籃得分。。。

再來個全國大賽時候的，來自全國大賽對陣山王，流川楓被澤北打爆後的崛起，起步、急停、背傳助攻、赤木投籃、小河田犯規，一系列的鏡頭都被一一刻畫出來，甚至包括赤木接到球時錯愕的表情，他是沒想到流川會選擇傳球吧，所以，到了全國大賽階段，井上大神的畫工真是進一步提升了，分鏡頭的刻畫真是呈現出一場淋漓盡致的比賽。。。

再說具體劇情，在這之前，主人公櫻木花道沒像其他動漫的主人公那般開掛的變態登場，一登場就是愛心破碎的搞笑樣，
雖說作為主角還是有點資本，身體素質相當不錯,但是作者仍然揶揄櫻木，弄了一個流川楓來作為櫻木看似永遠超越不了的角色。
前期每次比賽作者仍然讓櫻木花道焦急等待上場時間，吊了十足的胃口，玩了一把櫻木花道鬧脾氣的風波後，才姍姍來遲的准許他出場。櫻木花道果然不負眾望，一上去就出醜（這個時候我的眼神和櫻木不良軍團眼神一樣）。
尤其對翔陽之前，作者更過分，每次搞笑地讓櫻木犯規出場，完全沒有一般漫畫主人公的氣場。對於翔陽比賽，倒是給了櫻木十足的面子，讓他SLAM DUNK成功，成為焦點人物。
我們開始對他有所期待。在下一場對海南比賽，成為了轉折點，面對全國大賽四強裡的敵手，在還有機會反超時，櫻木居然犯了最最低階的錯誤，導致敗北。櫻木因此而改變髮型，實則成為真正的籃球運動員，和以前喜愛打架的，無所事事的影子告別。

在對陵南時，開始作為真正的籃板王發揮最大的作用。打進全國大賽裡，櫻木自己苦練籃板投球和2萬次集訓射球，讓我們知道了籃球的魅力和他愛上了籃球，享受這項運動，真心男兒熱血。
最後對山王之前，和以往的戰役不一樣，湘北一向有點不良軍團氣質的隊員看了山王的比賽錄帶，全被嚇得沉默無語，一個接一個出去吹吹風，
我們的櫻木當然例外，完全不受影響（我也無語了）。最後作為一個教練，安西老頭完全解決了球隊隊員主力的心態問題。由櫻木和良田帶頭，先給山王很霸氣地下馬威。
這裡還有個小細節，井上自己又一次入戲了，直接把自己的創作過程給畫了出來，就是畫櫻木、宮城空中接力開局那一球的情節。。。上圖，看圖片右下角呲牙咧嘴的井上和他身後一臉不知所措甚至有些驚慌的孩子們，估計是被井上大神的表情嚇的。。。
上半場由於山王對湘北不以為然，尤其是日本高校第一籃球運動員澤北還沒進入全神貫注的狀態，落後了2分。下半場開始，山王直接拿出看家本領，全場緊逼防守，直接在幾分鐘裡取20分，所有人都認為湘北的敗局已定。老頭子將反超的關鍵賭在櫻木的籃板上，大家也相信櫻木。我們讀者也相信櫻木作為SLAM DUNK的主角，按照運動動漫的慣例一定會力挽狂瀾。但猜對了前面，沒猜中結局。

櫻木一正式作為最後殺手鐗出場，用他自己的方式重新鼓舞了士氣（確實是櫻木的風格），開始用自己的籃板逐漸扳回比分，使得局勢發生變化。宮城有了信心，大猩猩在老猿猴的提示下，開始發揮本色，小三進入體能耗盡狀態，開始開掛狂進三分球（真夠他媽的燃，三分射球的動作還很漂亮），使得分差縮小至10分內。

這時候，山王的王牌，也是全國最強的運動員澤北也集中了注意力，開始發揮實力，完爆掉流川，連過掉剩下四人，直接進球。 流川在和澤北一對一單挑被打得體無完膚，不是流川太弱，而是澤北太強。由於王牌實力有差距，又將分差擴大至20分。流川對於完全就是BUG的澤北,笑起來了(這笑也有點bug，這流川以前就是丫的不笑，不是麵包臉，就是帥帥的臭屁臉，我研究過漫畫他的嘴角，很明顯的有多畫一弧的痕跡，井上估計也在糾結該怎麼畫),

鬥志心燃得更旺,回憶起以前和仙道單對單時仙道說的話和安西教練說的話，想起以前自己忽視的某些東西,選擇放棄單對單的對決機會，用傳球來給其他人進球的機會，
同時也在佈局，增大單對單成功的概率（注意，只是概率，不是實力）。而櫻木和大猩猩也第一次攔住澤北的一挑兩。局勢的優勢又回到湘北這邊，只差8分，還有2分24秒。
這時候這漫畫和一般漫畫開始不同了，也是我們最難忘的最後2分24秒。櫻木花道為了救球，傷了背部，導致體力急劇下滑，但仍拼命搶籃板以及補籃。背部的痛苦讓他倒下無力。但是他的那句話：老爹 你最輝煌的時候是在全日本時代吧？ 而我呢------就是現在！ 這句話讓老頭子沒再說什麼，繼續讓櫻木上場。這時候還剩一分鐘，還差5分。

最後一分鐘，三井再次開掛，演繹一個3+1，還差一分。

輪到山王開球了，這也是燃的開始。
觀戰的全員包括觀眾席上的櫻木不良軍團，晴子還有昔日的對手們，還有板凳上的全員，開始怒吼，要守住這一球！！！死守！！！

大猩猩發揮擎天柱本色，強力斷下胖猩猩河田的球，櫻木接到球，但由於背後傷痛的影響，無力應付山王的攔截搶斷。澤北搶到球，直接想來一個灌籃，櫻木卻騰空出現在澤北的背後：把球還給我。

直接斷下球。流川楓接到球，立馬上前衝向山王的領域，直接過掉胖猩猩河田。上前跳到空中，和山王隊長深津一對一，但是卻被河田趕上，被斷了球。萬事休矣了嗎？
不。
開始進入沒臺詞的漫畫時刻。櫻木花道拼命上前拿到球（真的很拼命，當時身體和地面平行）。

流川楓看見了，那眼神，就是絕望中的希望，櫻木確認流川楓的位置，直接傳球。流川楓驚愕地接到球，二話不說，直接上籃得分。
反超山王一分，還有24秒。全場寂靜，爆發歡呼。
澤北再次發揮BUG王牌本色，用極強的運動能力甩掉流川楓，無視大猩猩，投籃得分。山王再次反超湘北一分，還有9.4秒。
這時櫻木已上前跑向山王的領域，山王發現不對勁，趕緊回防，大猩猩將球再次交給流川楓，流川楓冷靜地面對澤北的壓制，跳到空中，面對澤北和河田的雙人防守。
還有2.0秒
大家的希望都放在流川楓上。而櫻木默默地站在罰球線45度，安靜的擺出準備投籃的姿勢，他這時候大概也很坦然地相信流川楓，自己只是作為一個球員，能做的只有站在這個自己最擅長投籃的位置上，接應流川楓。

還有1.0秒
流川楓在面對面對澤北和河田的攔截中，看見了櫻木花道，二話不說，直接傳給櫻木花道。櫻木接下了球，跳，投。

還有0.0秒
全場寂靜，默默地看著這球.
球進了，全場驚愕。
山王的準絕殺敗給了櫻木的絕殺...
說來也巧，剛入隊的櫻木成天想的是灌籃，對跳投和小人物上籃是一點都不屑一顧的，而最後的絕殺球，卻正是簡簡單單的跳投。。。

櫻木花道什麼也沒說，走向流川楓，和流川楓對視，擊掌！！！

真的很燃，這兩人從抵死不合作到最後的默契搭檔，活活坑殺了最強山王。
正應了安西教練一直以來說的那句話，這兩個人或許會成為震驚全日本的搭檔...
而晴子最後喜極而泣的特寫，不正是青春年代那坐在場邊加油的女孩子會有的表情嗎？最後，雖打敗了山王,但元氣大傷，下一場大敗。

大猩猩和四眼哥哥退役了，宮城成為隊長，流川楓加入了japan少年隊。櫻木進了療養院，看上去傷勢還好。最後畫面櫻木花道作為本漫畫的主角，自信臭屁地說，因為我是天才！
對此，我想說，對，你就是天才。
整部漫畫也就此戛然而止，說實話，我覺得最經典的就是這，戛然而止！！！相信很多人都對此結局意猶未盡，網上各種呼籲井上大神出第二部的聲音不絕於耳，答主自己也是想，才這麼短，大神再來一點吧，但是又想想，真的好嗎，再怎麼畫，“打怪升級嗎”？畫出來了之後會不會是狗尾續貂，如龍珠，悟空和弗利沙的決戰已經是巔峰之作了，後面的西魯遊戲和魔人普烏真的精彩嗎，個人自有論斷…柯南都nnd連載這麼多年了，真的有很多在一集集的追更新期盼著結局嗎…這麼多年讓你青山剛昌畫死這麼多人，日本還在嗎...
這樣想想，SD這樣挺好的，不完美的結局，不完美的青春，才讓人回味，猶如初戀一般，得不到的永遠在騷動！
而對我們，那不就是我們曾經的青春，又或者說，那是我們嚮往的青春…
SD的另一經典在於，相比其他漫畫，它和現實的聯絡很強，或許也正因為此，它能或多或少讓我們產生情感上的共鳴吧，據說井上創作之初曾到NBA取經，大家也一致認為井上大神對籃球規則的瞭解擔任高中籃球教練綽綽有餘，給個連結——灌籃高手的前世今生：灌籃高手前世今生：麥蒂仙道轉世 科比變流川
個人覺得還是比較有說服力的...
這部漫畫沒有華麗的特效，沒有浮誇的臺詞，有的只是永不言棄、奮力拼搏、初生牛犢不怕虎的一群少年...
說實話，其實剛開始看SD的時候，答主自己是很粉流川楓的，當然不是像那些女孩子那樣所謂“流川命”，是因為自己覺得，流川真的是一個既有天分又很努力的球員，況且長得還超帥，哇咔咔，另外一點就是那悶騷的、半天不說一個字，但說起話來就能把人噎死的性格真的是太好玩了，一開始反而對第一主角櫻木不怎麼關注，覺得這娃就是開光環啊，TMD打了那麼多場比賽，基本就沒見過他體力不支的時候...
然而後來一遍遍的看，反而越來越喜歡櫻木的性格，每次看到他和別人拌嘴就笑的完全失態，井上大神真是把一個時而萌、時而賤、時而陽光、時而有擔當的男人刻畫的入木三分...
運動，熱血，汗水浸溼的球衣，長髮飄飄笑靨如花的姑娘…
一部漫畫，青春不散場…

有無人就咁睇文字都睇到流馬尿

其實如果再畫落去既話
流川個唔傳波性格會唔會完全改曬

要變強就要轉打法，但就唔型

留名

三井：安西教練，我想打籃球
櫻木傳錯波流馬尿
櫻木撞埋張抬後同晴子講：我呢世人最光輝就係而家呢刻

到最後既：左手只係輔助，入左波後然後同流川擊掌

真係好感動

流馬尿就無 不過起哂雞皮

留個名先

仙道好型

係本身畫得好，唔係寫嗰條友寫得好。

「而我呢，就是現在！」呢段完全將熱血同青春發揮到淋漓盡致

就咁睇呢幾張圖同文字已經瘋狂起雞皮

人生第一套睇晒既漫畫係SD
搞到往後好難搵到一套真係會比心機追既漫畫

屋企唯一剩返佢成套漫畫係度 唔捨得掉

神作 沒有之一

唔好掉....放比有心人仲好

唔會掉 放心 隔幾年就會從新睇一次

嗚呀

死左圖?

個人認為神作有幾點
（1）運動本身就熱血
男人之間對勝負既執著
（2）青春
讀書主流運動，相比足球男女都接受
自然會勾起校園時期發生既事
（3）有FF空間
相比火影都係睇完就算，無得現實化
但SD可以ff流川+可以實踐裡面畫面
流川對仙道copy對方crossovers 個part
（4）主角成長
佐助=流川；鳴人=櫻木
唔會過份神化櫻木反而變得更寫實
（5）結局埋尾得好
=呢個post所講既不完美結局
無不斷好似rambo咁拍轟天猛將續作搞到爛尾
無tbb式結局。唔係贏左全國大賽

btw勿屌火影撚破壞個post 做個比喻姐

每次睇到呢句都熱淚盈眶

lm

神作，隔一排睇返山王果場都好撚熱血
個個角色都有血有肉有自己既故事
最鐘意三井 浪子回頭金不換

係咁問人我是誰果段型撚到
穿球3分，跟住講:
對! 我是永不放棄既男人，三井壽

點解會係老爹？
唔係叫老頭子咩

問老頭子
你最光輝的時代是那時 ? 全國大賽時期嗎 ?
「而我呢，就是現在！」

第一次睇最後果幾期真係喊住睇

睇文字都睇到眼濕濕

明明全部死晒圖，但個腦已經出晒d畫面出黎

世界が終るまでは

唔好講笑
係得呢一套漫畫會睇到喊出黎

頭先無事 唔知點解無啦啦死晒 但睇文字都夠

好希望有生之年見到全國大賽篇動畫化

補返原link:

一地精

Agger

幾年無打波了

搭鐵死晒圖
但齋睇字都起晒雞皮
尤其係櫻木最後對安西教練講果番話
真係好撚震撼

利申 仙道迷

真係等到死都等唔到

三井對山王個場 射個球三分 型到

我睇係左手只是輕輕扶著

邊個係港譯台譯大陸譯

邊度有得睇返

好想出 但又怕 要重現湘北對山王真係好有難度

有
籃球由細打到大

依家變咗個肥大ye

試過剩係睇山王個場 爭少少
係要由頭睇一次 睇到山王個場 去到櫻木同安西個句 眼淚不自覺地流出黎

我覺得夠潮重幾型

以為得我係咁

死哂圖 但腦入面有哂畫面

唔係同晴子講呢句喎

好認同文中呢段

整部漫畫也就此戛然而止，說實話，我覺得最經典的就是這，戛然而止！！！相信很多人都對此結局意猶未盡，網上各種呼籲井上大神出第二部的聲音不絕於耳，答主自己也是想，才這麼短，大神再來一點吧，但是又想想，真的好嗎，再怎麼畫，“打怪升級嗎”？畫出來了之後會不會是狗尾續貂，如龍珠，悟空和弗利沙的決戰已經是巔峰之作了，後面的西魯遊戲和魔人普烏真的精彩嗎，個人自有論斷…柯南都nnd連載這麼多年了，真的有很多在一集集的追更新期盼著結局嗎…這麼多年讓你青山剛昌畫死這麼多人，日本還在嗎...
這樣想想，SD這樣挺好的，不完美的結局，不完美的青春，才讓人回味，猶如初戀一般，得不到的永遠在騷動！

宮城良田無人理

上邊都冇乜野 睇到巴打你呢段即刻起曬雞皮

個人認為
Slam dunk呢本漫畫嘅成功係有男人之間嘅對決 成長 兄弟情
然後重有男仔為討好女仔嘅努力
重有努力後/浪費時間嘅不甘
最後櫻木花道對每一個隊友嘅鼓舞
再加上貼近真實 苦幹得來嘅成果
打贏最強 但又唔係第一嗰重青春嘅遺憾
一一都好簡單好大眾化 但愈簡單愈難寫得出色
其實好多原素大部分漫畫都有 但冇一個個係一樣齊集咁多樣野 總係差咁啲 所以slam dunk個名先可以留到而家

其實我唔想佢再動畫化返個結局
始終動畫化後失敗嘅例子太多 我寧願佢好似而家咁
然後間唔使上youtube睇人還原嘅slam dunk結局
反而好似留返個最好嘅結局係心入面好似好啲

唔係因為井上同漫畫商嘈交先有咁既結局咩

我覺得流川笑係因為難得有人勁過佢
佢鍾意挑戰
之後返去應該又狂操

最鍾意仙道
單打又得，團體又得
同要整個劇本想做鳩阿牧

其實井上係啲訪問都講過一早定左山王係最終一戰，而亦有分析講過，所有角色係山王一戰中嘅完成度已經達到100%，好圓滿，所以我唔覺得因爲同集英社返面而完結。

唔是掛。佢係全國鋪左好幾個敵人黎 例如愛知之星個到 佢個教練話只有豬星大可以破到澤北 果個分頁係佔左半張紙，如果唔係鋪同佢既對決，唔會咁哂啦我諗

如果成套野要挑剔 就係進全國故事後舖左幾個新角色出嚟但最後無用到...但山王戰中後期故事都幾肯定係最後一戰，主要角色都描寫到極致，諗唔到打完山王仲可以點畫

HXH個渣羅都用左半集去講佢
但到今日都未用過

個髮型走前左好多年

會唔會本身諗住打到決賽對山王所以畫左咁多新人物出黎
但係出賽程表前就同出版社決裂，所以先將山王果場格硬提前？

但都有可能係因為反面先焗住畫到山王之戰咁樣

應該係打奧尼爾就完故事 但係

好想睇全國大賽既動畫版

過程係點 佢地先知 但最重要結局真係好深刻 你對龍珠幽遊結局有無印象

最尾都係溝唔到女既毒撚

同意，一路都認為係將舖排左的人物同每場戰況濃縮左做一場山王戰

由第一場對茅王，之後愛知之星，再復仇海南，決賽打奧尼爾

變左精華版

我聽講過 係賽程啱既 照打山王 但係就無澤北呢個最強高中生 只係得河田
澤北呢個角色會係諸星大 之後湘北會遇到
同埋無記錯 海南係另一邊 應該原先會最後打海南報仇

全國大賽篇既湘北
其實無乜可能輸比海南
赤木+櫻木籃底無可能輸
櫻木已經開始成長到怪物級
流川完勝長毛仔
神三分波同三井打和
唯有牧係肯定勁過宮城
海南打魚住五犯離場既陵南都咁辛苦

你係拎山王戰既湘北黎比
未經過山王戰流川同櫻木分別都差返啲
你睇返第一戰對茅王隊都唔係贏好多

井上一開始已經構思好山王一戰係最終一戰，跟住湘北稱霸全國
但當時同集英社鬧翻反， 焗住腰斬，
先至會衍生咗我哋而家睇到嘅結局

但因為輸左先再昇華左一層

有無仙道fans?

人生重有一些遺憾

細細個睇過一陣，但完全唔記得晒d內容，依家大個左都未睇番
但依家就咁睇字，內心竟然好激動，鼻酸+流左眼淚

《空白》Prologue 2012 . 3

過去，我一直秉持著前進、前進、再前進的態度，所以才會遭遇到瓶頸。

2010 年年初，我在自己的網站寫下「《浪人劍客（浪客行）》會在今年完結」這句話，結果違背了本意，反倒成為一股壓力，壓得我喘不過氣來。當時的我只是把這件事當成年初的目標說出口，並且記錄下來，沒想到竟變成非兌現不可的支票。

《灌籃高手（Slam Dunk）》的結束時間點很明確，因為我早就決定打完山王一戰就是《灌籃高手》完結的時候，因此最重要的課題就是如何讓故事更充實、讓比賽更精彩。雖然最終話提到湘北在下一場比賽就輸了，不過這件事其實並不重要，重要的是山王一戰本身。如何讓自己的作品在這場比賽中達到巔峰才是首要關鍵。畫《灌籃高手》的結局時，我該完成的課題很明顯，所以我絲毫不感到迷惘。

我不明白讀者的想法，每個人接受的方式也不盡相同，對我來說，《灌籃高手》的結局就是「沒有其他結局比這個結局更捧」。在我心中，這是一個成功的體驗，或許也變成了一種標準，因此《浪人劍客》的結束方式，在我內心佔據的份量也越來越大。

另一方面，我也在想，說不定我錯過了結束的最佳時機。「或許應該更早結束才對」、「我已經駕御《灌籃高手》很久了，該達成的目標也都達成了，差不多該轉換跑道」——我開始胡思亂想，甚至自問自答：「乾脆暫時把這條路封起來算了。」

一直以來，我都在做「創作」、「每個禮拜畫一回漫畫」這些事。「結束」是另一個不同的層次，不能當作目標。畫《灌籃高手》的結局時，我期待自己融入那個狀態，周圍的人事物也助我張目，但是《浪人劍客》卻沒有形成這樣的局勢，我一點興奮我感覺也沒有。

或許《浪人劍客》這不到「那個時候」，只是我擅自決定「現在是劃下句點的時候」罷了——

井上雄彥

來自《空白》Prologue 2012 . 3

輕輕留言一下

On9仔

什麼不完美的完美結局
青春很短暫
作者已經表達得很清楚
也有交待重要人物往後既去向
湘北跟很多勁旅也沒能在高中三年得到全國大賽總冠軍
但是他們用他們的青春打敗當時籃球界最強的山王工業
高中三年就那麼短可以加長嗎?

點解我會眼濕濕

第一次睇果陣仲未識咩叫熱血，之後睇返就流晒馬尿

好撚型平時又唔獨食,但適當嘅時候又會企出黎救球隊
仲要有腦,最後幾秒都整個劇本想做鳩阿牧

話就話湘北最後輸左係不完美

但係湘北能夠贏山王,本身就超現實,主角威能爆晒燈

再整多幾場咁樣反勝仲贏埋冠軍,
可能會變衝鋒21後期咁,已經無野可以令人熱血同感動
更甚係會變黑子之流,為贏而贏

已經眼濕濕 起哂雞皮

最後擊掌張圖次次睇都起一次雞皮好辛苦

神作

想像到果時井上自己都畫到上左身 唔係畫唔到呢場顛峰對決 就算唔計類別 諗唔到漫畫史上有邊場對決經典得過湘北對山王

我邊睇 邊回憶劇情 亦回憶到自己的青春 眼有濕濕

邊度有得J返全國大賽漫畫版

男人老狗，睇咩戲啊劇啊漫畫之類都冇睇slamdunk山王咁 睇親都眼濕濕，真係好催淚

除籃球主線外，初段，水戶洋平和其他，這幾個義氣仔女打交篇都好好睇，嗰期好興蘿蔔褲+手提包型書包

Sorry 襟多左兩下

最撚型既場面

老頭子......

就是現在！

山王戰+最後輸俾唔記得邊隊真係神來之筆
另外井上畫既比賽場面都係一流

對山王真係漫畫史上既頂峰
後無來者

廿年都無漫畫超越到

櫻木：真的喜歡 這次絕不是說謊

小六睇到大學畢業
都喊到filifele

櫻木軍團其實都好好笑
成套野真係湘北對山王入面一場比賽

最認真果陣又會有笑位輕鬆返，又唔會搞散個氣氛，反而令人會心微笑，冇咩睇其他漫畫有呢種感覺

真心屌你老母
醜化晒成件事

好後悔中學淆底冇去籃球隊選拔
我都想有熱血回憶

最有Feel嘅係呢兩下眼神
明明佢地之前知道對方空左
都會鬥氣比第二個
到山王一戰尾段關鍵時候
櫻木救波眼尾望到流川
毫不猶豫咁掉比佢
到最後流川比人包夾眼尾望到櫻木
傳比佢絕殺
呢兩個眼神完美咁演繹左佢地兩個之間嘅信任
睇到起曬雞皮

好睇既畫面真係唔洗對白
成套野由一開波鬥氣到最後信任呢下真係

屌那星

彩色版好撚好j

睇咗5 次 喊足5 次 好想買到成set 漫畫

我就踢波嘅，一直都對呢套嘢無話好大興趣，近排放假見有時間睇下，得31卷，仲以為會好長。
一睇就不得了，作者太撚屈機，寫到每個人都有特色，最鐘意三井無哂氣都仲頂住「我是誰，告訴我我是誰」一開頭以為佢痴撚咗線，之後果句型到打冷震
有時成話都可以無對白但完全唔覺有問題。
仲有呢套嘢好寫實，唔會話有乜嘢猛虎射球嘅嘢出現。
最尾好似話出集社唔比作者跟返佢idea畫先咁快要停，但個尾仲可以收得咁撚𡃁，只可以講真係神作，畫功仲好過而家大部分漫畫

咁又唔好太挑剔 漫畫係要有啲戲劇性先好睇

其實球員 on fire 真係點射都入
井上又唔算太離譜

me

請問有冇漫畫app 推介，好想再返睇多次

雖然井上明顯係想做個對比黎襯托返2個主角，但櫻木交果球同流川交果球意義上係冇得比，櫻木果球係冇得佢唔交，佢果刻見既係流川，流川就係佢唯一選擇，但流川果球佢係有權自己爆入去，櫻木係空但離藍框係仲有段距離，都唔係可以保證100%食硬，佢肯交呢個最重要既絕殺權俾新仔櫻木意義係極大

令我諗起HxH
王死果刻畫面黑哂

三井嗰日on fire加埋赤木諗通咗就算自己one on one輸畀河田
都可以幫隊友，例如做pick令球隊發揮得更好

每個人喺自己崗位上都發揮100%先有得贏
真係寫得好好

Slam dunk 一開始既畫功好差, 中段開始越畫越靚,最後尾d 分鏡又有電影感

之後畫浪客行. 直情算係藝術作品

2004年麥基迪最後35秒獨取13分反勝

仲有到都好深刻，就係有個記者幫湘北影左全體相，點知最尾都無辦法出到街。

浪客行係咪爛左尾？

唔好講到nba
打開波既人如果hot hand起上黎真係鳩射都有

其實仲係好在意結局點解要標明「第一部 完」等左廿年喇

一定係對陵南爭全國大賽出線果場最後既入樽最震撼.
不安因素櫻木.

山王果場，櫻木都拎咗雙雙

講夠未啊屌你老母
偶像輸波隔一陣就俾人拎嚟講

利申:澤北fans

最喜歡見到櫻木玩安西教練個下爬

作者係咪驚寫出來比slam dunk更神既作品

全國大賽有動畫化未

好想買成套拎上手睇。邊到有貨

殘體但正

SD 成個故仔真係完美

如果要體育漫畫接近E個層次我會揀我們的足球場

有無人有睇過井上雄彥套the real？

有睇
但已經唔記得幾耐冇出, 同埋已經唔記得上一期講到D乜野

依家一套sd,幾錢？

平凡嘅無奈，就係現實─the real

DLLM

一個月俾人鞭一次

勇士73-9都無俾人個個月提啦仆街

屋企有成套sd初版 我呀哥個陣草到依家 不過擺太耐 有d甩皮甩骨 睇睇下會跌左一頁出黎

之前有全套復刻 搵唔番

有套我要高飛講體操都好睇